【預算案】電競變「金蛋」香港慢半拍 政府留錢支援未知點用

新一份預算案宣佈預留100億元支援本地創科發展，但政府消息人士透露，該100億元暫時仍未有具體計劃如何運用，可能會用作業界資助計劃，又指只要是業界發展需要，可按既定程序向立法會申請撥款。

因應近年電子競技（e-sports）在本港和其他城市發展迅速，甚至成為國際性體育比賽項目，電子競技被視為一個具經濟發展潛力的新領域，有助推動本地遊戲市場和創科的發展，政府將邀請數碼港探討有關最新科技及產品發展，研究進一步在本港推廣電子競技。消息人士形容電子競技是潛力產業，在歐美已發展成熟，鄰近的內地、韓國和台灣亦急速發展，認為本港有人才，加上不需太大地方，具發展潛力，希望日後可爭取國際性比賽在港舉辦。
消息人士續指，目前有待數碼港進行有關研究，暫未有具體資料。至於若數碼港日後有資金需要能否申請預留的100億元支援，消息人士就稱日後如有需要可以提出，重申是要按既定程序向立法會申請撥款。
香港眾志立法會議員羅冠聰表示，是首次有預算案提到電競產業發展，認為要增加有關討論，他指香港已有相關的配套，但社會文化未發展到，認為政府不應只將之「盛事化」而是要作電競精神的宣傳，因香港社會一般認為打機是惡習，對社會沒有正面影響。
對於陳茂沒在結語談到對年輕一代好關心，羅指說法正確，但沒有對症下藥，「落藥都係偏方」。有928億盈餘，用於推動青年發展佔盈餘2%都沒有，而且政府拒增加大學資助學額，亦沒有增撥資源改善前線教師待遇等。
數碼港表示，會儘快展開研究電子競技為香港帶來的潛在經濟效益，以及該行業如何可配合數碼港繼續發展數碼科技成為主要經濟動力的願景，並將會適時公布有關詳情。

On9

唔好比d假希望班廢青啦

而家啲00後剩係識打機

毒撚終於有出頭天

大劉都上連登

聰仔又可以做主播

貪下貪下都無撚晒啦

人地電視台日日播
你攪到香港成part屎咁

香港社會未接受到

true

之前街霸4都叫衝出世界既

整番個電競博彩合法化咪多會留意囉

政府又可以益馬會

屌你老母政府，音樂同運動呢兩樣都未撚搞好你去搞乜撚野電競呀，已經夠多細佬以為自己日打夜打做到選手架啦，仲比錢讀乜撚野電競學校 ，我屌你咩徙錢落班垃圾到

搞好電競成本肯定遠低於搞好以上兩者

電競同創科有咩關係

打假機